研究指出Android旗艦貶值速度快iPhone 兩倍

一年後賣電話

Android (-33.62%)

iPhone (-16.70%)

兩年後賣電話

Android (-61.50%)

iPhone (-35.70%)

The Galaxy S20 (-34.78%)
iPhone 11 (-12.84%)

The Galaxy S20+ (-30.59%)
iPhone 11 Pro (-21.31%)

The Galaxy S20 Ultra (-36.30%)
iPhone 11 Pro Max(-15.96%)

平價android 跌52.61%
Pixel 4 跌40.17%

以後用Android 先叫有錢人

AN俠: o個幾千蚊, 買電話唔係要理埋呀?

電子野唔通會升值？

android終於有野係快過apple了

馬爻吾刀

我地idogs又可以打飛機正

洗撚研究咩咁多年都係架啦

An機開賣3個月已經眨值

Apple開賣3個月仲要排隊

無知一問 邊度賣可以-16%
即係10000蚊嘅11 pro max可以賣返8400

咁咪好囉，同樣既野可以用低既價錢買
買貴野有咩好自豪

我都可以去做研究生

其實你知唔知Day 1 Trade-In Value 都唔會有100%

iPhone

Android

Budget Android

窮撚用到out曬date都唔換唔關我事

第一格係"1st Trade-in Value", 唔係原價

差唔多la
升os 個中伏程度點止兩倍

An機真心貴 之前買左部12pro算

但我部 android 用 5-6年都仲好順，貶值其實冇咩所謂，反正隔左5-6年都冇人想買你部機

拍條片睇吓 5-6年android 機用落有幾順？

root機，刷乾淨rom，隔幾個月洗下機，好順

用緊3G果陣已經知 ....

Canon 相機

咩logic

想玩盡手機功能一定係用An機
唔在乎價值
聽人地講iPhone駁電腦只可以過到相
根本係反智

iphone 60hz 快過120hz

點會唔升值？
自己去睇下初期apple啲電腦依家賣到幾錢

幾十蚊都冇人收

apple藍到黑

用apple正仆街

Android 終於有野快過 iPhone

唔使研究都知
BTW
幾時買電話多咗保值呢個考慮

Google 紅到入血

要保值買金啦

android淺綠同深綠有咩分別

自膠旗艦同普通, 無留意

呢啲係人都知嘅嘢使乜鬼研究呀

講真，有乜所謂，用落好用咪得
手機日日用架大佬

利伸：一年換1－2次機，近兩年係S10> iPhone 11pro max>S20+>note20，考慮黎緊換s21
BTW,iphone下一部出8g ram，影相夠S20好同埋改善埋lag機情況，我會買iphone

Idog覺得有所謂呀

唔研究打唔到丁係咪你幫手劣？

Apple 保值已成神話
2018年Xs max $10500
2年後放 $4000
折舊 60%

你呢個理論 同細個用電腦 間中洗機就會快一樣
On9到震

有市場就有得升架啦

佢好似證明緊android用得耐會lag咁 係要靠刷rom救
有得換電既機+刷rom的確可以玩耐好多既

你俾人哋打下飛機先啦

android 機咩體驗 iPhone 咩體驗? android 配同iPhone 比？

論specs android 沒輸過
user experience 沒贏過

日日打密碼真係幾好user exp

屌
啲電話真係1萬銀左右
賣出去嗰陣
貶得多同少，應該頂盡差2000
真係要咁計較？

同埋要用到用咩電話去判別一個人有冇錢
真係唔好笑大人個口喇

1萬咋
唔係1千萬呀。。。

要研究？是旦行去一間賣電話有trade in 既大鋪問晒咁多款牌子最新型號咩回收價，對比返個價錢味知

An 機一出門口已經 7 折啦

咪就係
電話不嬲都係disposable 用完就dump 去堆填區 邊有人仲會賣二手電話回血咁戇鳩

使撚研究咩 邊個唔知

講到好似android 機二手賣家特別鐘意做善事咁而唔考慮Econ 101

如果你呢個論據成立
即係android 唔應該買價錢虛高嘅一手而且俾iPhone 更值得等二手

每年換機都差2000
5年就有一部免費flagship

阿媽係女人

android機唯一有用嘅地方就係可以玩R18手機game

除此之外諗唔到佢仲有咩用

1080p 120hz

但睇啲用iphone嘅朋友仔講
自己部機用咗幾年都唔換
真係比較少會年年換

但用得3，5年
部機就未必再有嗰2000蚊差額優勢囉

可能認真咗少少

至少你想upgrade 時俾多個option 你
香港地用iPhone 唔有錢甚至算慳錢，表面上「有錢」嗰班永遠係得閒可以成日換電話嘅 e.g. S21U 用半年就換下一部Note etc

衹係我睇親有呢啲case 都係啲自制力不足嘅受訪者講俾記者聽點解會碌爆卡數

如果用Flagship機
年年換：iPhone 比android 著數 15-20%
隔年換：iPhone 比android 著數 10-15%
用到間廠唔support 先換：iPhone 比android 著數25%
用到部機壞壞先換：撞手神，根本唔洗介意咁多。

唔信你自己望下S21系列未正式推出，S20系列「機齡10個月」回收價已經貶值到低過iPhone 11系列「機齡16個月」

收嗲啦AN狗，依加我地鍾意打密碼呀，吹咩？

你鐘意打就死撚開啦屌 on9仔

用電話都要計保值，on lun9

講經咩
iphone用一年放出去已經跌50%喇
android因為定價低過iphone，就算跌50%都唔係好多錢

android 旗艦一早貴過iPhone

唔關事呀，一手都比同期IPHONE減得多，所以應該等次代機減價先買。IPHONE同樣
同埋我又覺得計保值又冇咩意思，早幾年都仲話多人買賣二手機，而家冇呢回事啦。跌價咪跌價

for example
Note 20 Ultra 512gb 官方價9998
iPhone 12 Pro Max 512gb 官方價11899

貴過？

買件產品返嚟係為咗用, 唔係為咗賣返出去

iPhone 12 Pro Max 9399 起跳
S20 Ultra 9998 起跳

飛機文

on9 唔同gb數都拎黎比

d user on9 係要儲多d exp

二手市場同回收 完全兩回事

窮閪先trade in

ifan答案你期望正常？

android 受高通粒U 限制, 以性能計, 最高只值4千以下. 唔係話鑲粒swarovski 賣高價就值. 所以未來都係靠小米, 紅米撐住android. 但前題係iphone mini 唔殺落去4K樓下.
利申. android 首席分析師.

不嬲都話android先係有錢人

跌錢人定有錢人？

屌，咪咁小家啦

所以apple成皮野部電話根本唔貴
佢預返用開apple既去trade舊換新

你知唔知iphone成本幾低

又係二手市場個差距應該仲大

你自己開黎睇下 咪知大定細囉

所以一向只買中階機
三四千夠晒用

睇carousel

S20 Ultra 256GB $9998 $4880 跌51%

S20 Ultra 512GB $10998 $5300 跌52%

iPhone 11 Pro Max 64GB $9499 $5400 跌43%

iPhone 11 Pro Max 256GB $10799 $6300 跌42%

的確係差距仲大左

仲要留意iPhone 係耐佢半年都跌少過三星10%

每年換機比iPhone用家唔見多一千

點解你唔留意下#1 個幅度？
仲要留意 s20系 送耳機 + $500

二手騙局價差其他賣家千幾你都好信

咁何來貶快兩倍？ 仲未計壓價撚

你真係唔撚識架喎

10個月跌51-52% 每個月 decay factor 0.93＝-7%
16個月跌42-43% 每個月 decay factor 0.97＝-3%

咁都唔叫兩倍？

ok u win 唯有買多部s21u

啱呀，無你呢班死忠買可能之後三星連20U呢條線都要Cut埋

講到an機得samsung一個brand咁

android機 三星已經算跌得最少
其他機二手放真係等人叫價都難

有沒介紹